入大學不要讀會計的十大原因 （from stealjobs)

1. 公會手指拗出唔拗入，唔止浪費資源拍堆白痴廣告，仲比內地會計師來港爭食，容許大陸大學學生考香港牌，容許使用內地核數師核數

隨著內地會計準則跟國際接軌，越來越多 function北移

PKMG 已經搬緊工序上佛山，水記工序已經搬緊上成都

2. 審計工時冠絕各行各業，壯年猝死機會增加

3. 行業薪酬已呈現穩定下降趨勢，入行只有0.8萬

考完牌都未必超過同樣年資既護士

4. CPA人數/人口比例已經冠絕全球，已突破3萬人

5. 各大院校不斷開設相關課程，依家連能仁同港專都有會計課程
埋大更首創六個月會計師速成 conversion course
六個月可以考qp

6. 入學成績跟前景完全不相乎，seriously overpriced

7. 鑑於前景不明朗，業界人士多極積極進修，公司迫你讀完Mfin 又叫你讀 LLM,變相燃燒金錢

8. 工作不穩定咩，個 firm 一經濟或業績欠佳就會炒人

你睇下Big4 08年做過乜? 係要員工無薪工作及counsel out呀! 就算現今, 大有大炒細有細炒, 我聽過有d firm過年前炒人. 萬一下個金融風暴來臨, 甚至有乜政策影響會計師, 會計師行有乜縮水

9.會計技術單調簡單，易有中年失業危機

10.增辛幅度幾何級數上升，但增薪幅度遠比護士，紀律部隊為低

天之驕子會計系畢業，幾輪interview 又written tests 幾十人爭1個位考入Big 4

但入行的時薪好可能仲低過最低工資

難怪神科評級 A&F獲得慘不忍睹的極低評級

慘過做富士康啊大佬，富士康OT都可以補水，都可以搞個工會暴動下

做Audit 表面上個個著住套平價西裝扮野，出入Landmark 太子大廈外人以為感覺良好

實際上慘過大陸d煤礦工

天之驕子會計系？

入JP Morgan做auditor不是夢

隔離post 有班poly 會計傻西自我感覺良好

D記工序都去緊重慶

巴打 audit team bor🤣

Big 4入面仲要大把人大學無讀過account

收風姐
剛剛quit左p記

B4 3年搵4萬啦 唔做仲有乜工做呀 做垃圾文員咩

3年搵4萬誇左啲喎

我未走個時
Highpay 都無依個數

未來趨勢AI將代替會計及核數大部份工作

大部分都認同
不過其實似講緊auditor或者financial reporting之類
會計行頭仲有其他工種既
專d 人工高d 工時又短d
不過當然係niche market
職位唔多

假膠啦
big4做完3年
應該岩岩加到2萬尾3萬啦

呢到好多會計狗唱好個行業
做3年 highpay Q埋 應該都只係叫做挨近3萬

吹到4萬

唔好踢爆佢地班玻璃心
尢其是班mid join 後門狗

好過好多人啦
做銀行back office三年都係搵得個兩萬頭 屌那星

5. 水記三個月速成班

冇錯，想ot就做啦

你做 remittances/loc 依D就抵撚死....
Credit analysis / approver/ AML 就唔係咁講

我都唔想

有無人想去讀CS

香港有it 咩

個腦只識加減乘除就死去讀會計啦
咪讀其他嘢同其他人爭飯食

唔讀會計考到牌都難做啲無Accounting Theory向既consulting job

讀完去做人型狗仔

讀會計都叫有飯開。電字頭行業，基本上人工不過萬。
都係一句Senior engineer ，都得24000+，入行做乜鬼。

黎緊俾AI取代既行業，係都去讀IT啦。

呢個真係咪玩。
你掌大陸同印度死既咩。
幾撚多印度佬同大陸佬搶飯食

好驚人搶飯碗？

鬼叫香港學生同考試制度垃圾咩，強國人就算文科生入到U既D數都好勁。

AI取代會計先定支爆先？
呢兩樣野細細個都聽到，年年都聽到 但都依家都未發生

入職個年13k
做完第一年17k
第二年Q埋25k
第三年34-35k

洗碗M記都一皮啦
8k係咩玩法，定係8k係兼職黎?

讀account唔做account咪得
讀business唔係maj account就finance
再唔係咪IS/OM
出黎都係根本唔關事，睇自己

Maj以上呢堆major都絕對好過mktg/mgmt/hrm掛

Big4 audit 人工應該入行14k? 未計OT補水
8k係咩玩法

做完3年(即第4年）
即SA2
如果high pay就算唔計bonus都真係有挨近4皮(1-2k immaterial leave)
就算normal pay，4間都有3萬中

利申 做緊狗

無錯 做滿3年就4皮 篤埋ot 就45k 了

會計fresh grad唔撚想做big 4 又冇料做 銀行MT

big4睇人工其實真係ok 但做到狗咁ot去到咁夜

咁其實唔做既都冇必要特登走左讀acct既

我諗樓主呢個時候出post都係想比d啱啱放榜既同學仔知多少少行情，唔好第日先黎後悔

利申：垃圾fg冇料又唔知仲可以做咩 死死氣入行做狗

Same 但Big4都入唔到

我又覺得in financial related既工黎講，HR都幾prefer讀account既學生
譬如d finance department intern/ banking 呢d
A&F咁既background 會幾fit
而呢啲亦都係可以整靚CV, 多人爭既position

Finance果邊我唔係好熟
但我覺得business background 既工好多都唔係咁睇重你既major 最緊要係識sell自己
就好似而家audit都請好多non acct background 既人

呢個網專出埋啲on9文
不過大學淨係讀accounting都真係晒個degree

credit risk ar diu

第一點唔成立，outsource去大陸都係簡單工序，e.g. 整confirmation, 打contract/announcement summary之類，屬低技術勞工，全部二線城市d人做
Pwc: 成都
Dtt:重慶
Ey:大連
Kpmg:佛山

屌你人工咁高仲想點

仲以為有幾低賤，原來做兩三年就有二三皮
咁叫做狗都做得有價值
根本好過嘥銀時好多倍，fg出黎做野兩年啦
人工同二皮都仲有段距離，係冇你地ot得咁誇張啫

just do it

佢地唔知出面幾撚慘。
做整lift 16年工作經驗先去到18000+

咩呀 q左s1 最小都25k 13個月糧就27k 未計ot
s2 35k以上 high pay 39k 13個月糧都講緊最小37k

唔同firm唔同姐 一兩千就leave 左佢啦好馨香咩

ai big4 用緊啦
已經有效率過人類啦

未計有方法 staff first year Q 已經袋17.5k 再加 OT

我朋友哥做big 4 30出頭 就7皮幾

仲話唔好做。

邊間用緊？ automation 當ai?

有無會計巴打係度？想知第5點詳情：

5. 各大院校不斷開設相關課程，依家連能仁同港專都有會計課程
埋大更首創六個月會計師速成 conversion course
六個月可以考qp

自己用下google啦

你有大學學位讀兩個月都考得
間間big4 都係咁玩

師兄
你返咩工時人地返咩工時
世界邊有咁完美
人地隨時返多你一半工時

請問如果入唔到big 4 坊間會唔會有d類似課程（當然自己畀錢啦）同埋要讀幾耐（part time既話）？

有同事情況唔同，真係有正常做開嘅工序俾左大陸做。
問題大陸同事工作能力完全不能接受，變相要香港同事做番，啫係執屎。

講到尾都係香港經濟單一，做big4係好似好唔抵，但其他工隨時做十年都先得個三四萬，除非你考紀律部隊aeo，又或勁到入ibank，fg根本冇咩選擇

入面做緊 話你知果d係取代admin野，基本上都幾廢，用都無用過 唔關會計/audit事 香港仲係年年請緊千幾人

條路自己揀
仆街唔好喊

其實香港做咩都死架啦

有賣港政府係度出賣香港人，俾你做工程師都隨時俾中國人搶飯碗喇

咁講啦

有能力入audit點解唔去考ao eo officer?

如果每日ot 8 個鐘 拎晒去煲時事操體能練oral

分分鐘人地a2 𢭃緊唔夠兩皮果陣 你已經𢭃緊4皮野

未學過會計，其實會計有咩專業技術 ?

本來DSE見到呢篇警世文就未必想讀會計，
點知㩒入黎見到個個都話做幾年就有三皮（除非你地吹水）
仲唔 咩
我想講香港地有邊行係唔辛苦，問題係要辛苦得有意思嘛⋯⋯唔計政府工

成日大陸班友做錯晒D野又要香港做
同冇做過冇分別

唔俾人唔鐘意打政府工？

有幾多個人入到行呀？
你講既部門 搵錢多
但工作量多到爆

想轉行又唔知可以轉咩

做得big4都係求財姐
如果有IB MT d人一早揀左啦
依家就係講 如果本身資助唔錯 但又未到最top果炸既出路

入IB MT 好多都係會計 degree

想問各位連登會計師 如果要成為人地口中既會計師 如果係non bba degree
係咪要有3個條件：

1.讀完conversion course
2.qb 合格
3.有3年經驗（要由 authorised supervisor 簽經驗）

現時至新QP生效前就係。
新QP係2019年6月生效，讀conversion可以免Associate 10個module，之後過Professional同Capstone步驟。
工作經驗都係3年。

人工高但做到變人乾又抵咩 賺埋賺埋咪又係拎去俾醫藥費

唔該曬電車妹
換言之 如果我做完一同二 （conversion + 考試） 係咪要出去搵公司搵人做埋3先有意義？ 如果只係做咗一同二係咪其實無意思 ？

唔係有冇意義，而係1、2、3全部必須。
其實好多人都係邊讀書邊考試。

唔該曬 第3個樣想問多d 除咗會計師樓同商業機構 公營機構或者政府係咪都可以簽呢d經驗？ 例如做 vtc 醫管局既ea 政府既aco(幸運地畀人派去會計既相關工作）等等

可能d問題有d無知 但多謝電車妹耐心解答

HKICPA對工作經驗有D要求，上面條link其實有講。
做CPA要交埋training record比HKICPA

以下係HKICPA Authorized employer/supervisor名單：

稅務局係其中一間AE。

如果你不幸唔係Authorized employer/supervisor工作，可以搵External Authorized Supervisor幫手，詳細如下：

有錯更正，歡迎補充。
利申：而家係Authorized employer工作，External Authorized Supervisor唔係了解好多。

鍾意Edwin 既果然都係好人 唔該曬電車妹

支那勝在人工平,香港人工貴有責任幫支那

掉轉諗如果支那又平又做得同香港一樣好,咁香港做會計仲唔仆街

ATO都無得簽
ACO會有嗎？
唔好咁白痴 有本事考assessor咪有得簽
傻西

不如7-11數煙個呀姐幫你簽啦

與其話non bba degree，正確D講係非HKICPA認可會計學位。
讀BBA但並非認可會計學位一樣要1+2+3。
外國會計學位要比HKICPA做評審，睇下係唔係可以直接讀QP。

咁掉番轉ACCA同QP可唔可以互通

果d工序其實係指乜野？

考左個qp但又唔想做audit
仲可以有咩撈

去銀行做back office

做back office有無機簽到cpa?

有同batch manager grade 被人second 左去廣州做HK tax
今年亦有廿個大陸 intern second 黎香港 Audit

已經做梗finance related 公司 back office
無咩野做 所以人工加勁慢
又唔想去bank做